{
    "q1": {
        "img":"",
        "question":"A partir das informações apresentadas, é correto afirmar que",
        "options": [
            "o fator ambiental e o fator demográfico afetam a mobilidade social observada, sendo ela menor nos países que apresentam as maiores taxas de natalidade.",

            "a baixa organização social dos economicamente menos favorecidos determina a baixa mobilidade social da base para o topo da pirâmide.",

            "a mobilidade social é caracterizada por um fator ancestral que se revela ao longo das gerações, sendo um limitador da efi cácia de políti cas públicas de redução das desigualdades sociais.",

            "a análise de mobilidade social permite a observação de um ciclo vicioso, que se caracteriza por uma subida nas camadas sociais seguida de uma queda, repetindo-se esse ciclo de modo sucessivo.",

            "a ascensão social depende de fatores viabilizadores que estão fora do alcance das camadas pobres, o que ocasiona confl itos sociais em busca do acesso a tais fatores."
        ],
        "answer":"a ascensão social depende de fatores viabilizadores que estão fora do alcance das camadas pobres, o que ocasiona confl itos sociais em busca do acesso a tais fatores."
    },
    "q2":{
        "img1":"",
        "img2":"",
        "texto":" Considerando as informações apresentadas nos textos, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.",
        "img3":"",
        "question":"A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.",
        "options":[
            "As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justi fi cati va correta da I.",
            "As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justi fi cati va correta da I.",
            "A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.",
            "A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.",
            "As asserções I e II são proposições falsas."
        ],
        "answer":"A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa."
        
    },
    "q3":{
        "img1":"",
        "img2":"",
        "question":"É correto o que se afirma em",
        "options":[
            "I, apenas.",
            "II, apenas.",
            "I e III, apenas.",
            "II e III, apenas.",
            "I, II e III."
        ],
        "answer":"II, apenas."
    },
    "q4":{
        "img":"",
        "question":"A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.",
        "options":[
            "As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.",
            "As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.",
            "A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.",
            "A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.",
            "As asserções I e II são proposições falsas."
        ],
        "answer":"As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I."
    },
    "q5":{
        "img1":"",
        "img2":"",
        "img3":"",
        "question":"É correto apenas o que se afirma em",
        "options":[
            "I.",
            "II.",
            "I e III.",
            "II e IV.",
            "III e IV."
        ],
        "answer":"I."
    },
    "q6":{
        "img1":"",
        "question":"A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.",
        "options":[
            "As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.",
            "As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.",
            "A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.",
            "A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.",
            "As asserções I e II são proposições falsas."
        ],
        "answer":"As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I."
    },
    "q7":{
        "img1":"",
        "img2":"",
        "question":"É correto o que se afirma em",
        "options":[
            "I, apenas.",
            "III, apenas.",
            "I e II, apenas.",
            "II e III, apenas.",
            "I, II e III."
        ],
        "answer":"I e II, apenas."
    },
    "q8":{
        "img1":"",
        "question":"É correto apenas o que se afirma em",
        "options":[
            "I e II.",
            "I e IV.",
            "II e III.",
            "I, III e IV.",
            "II, III e IV."
        ],
        "answer":"I, III e IV."
    },
    "q9":{
        "img":"",
        "question":"Considerando que em ambientes diferentes são necessários algoritmos diferentes de escalonamento, garantindo assim que seja maximizado o uso de seus recursos, assinale a opção que apresenta um algoritmo de escalonamento seguido do tipo de ambiente no qual deva ser implementado",
        "options":[
            " Primeiro a chegar, último a sair (first in, last out - FILO); propício para sistemas de tempo real.",
            " Escalonamento por taxas monotônicas (rate monotonic scheduling - RMS); propício para sistemas em lote.",
            "Tarefa mais curta primeiro; propício para sistemas interativos.",
            "Escalonamento por chave circular (round-robin); propício para sistemas de tempo real.",
            "Escalonamento por prioridades; propício para sistemas interativos."
        ],
        "answer":"Escalonamento por prioridades; propício para sistemas interativos."
    },
    "q10":{
        "img":"",
        "question":"Nesse contexto, assinale a alternativa que representa, respectivamente, as estruturas de dados implementadas pelas classes A, B, C e D.",
        "options":[
            "Lista circular, lista simplesmente ligada, pilha e fila.",
            "Deque, lista simplesmente ligada, pilha e fila.",
            "Lista duplamente ligada, lista simplesmente ligada, fila e pilha.",
            "Pilha, fila, deque e lista simplesmente encadeada.",
            "Deque, pilha, lista ligada e fila."
        ],
        "answer":"Deque, lista simplesmente ligada, pilha e fila."
    },
    "q11":{
        "img1":"",
        "img2":"",
        "img3":"",
        "question":"É correto apenas o que se afirma em",
        "options":[
            "I e IV.",
            "I e V.",
            "II e III.",
            "II e IV.",
            "III e V."
        ],
        "answer":"II e IV."
    },
    "q12":{
        "img":"",
        "question":"É correto apenas o que se afirma em",
        "options":[
            "I e II.",
            "I e III.",
            "II e IV.",
            "I, III e IV.",
            "II, III e IV."
        ],
        "answer":"I e III."
    },
    "q13":{
        "img":"",
        "question":"Considerando o texto apresentado, assinale a opção correta sobre o desenvolvimento iterativo e evolutivo.",
        "options":[
            "A mudança nos requisitos do sistema é algo que gera atraso no desenvolvimento, por isso é aconselhável evitá-la",
            "O ciclo de desenvolvimento possui duração fixa, porém, durante o desenvolvimento, poderá ser alterado no caso de sistemas críticos.",
            "O teste de usabilidade deve ser realizado no último ciclo, pois será o momento em que o usuário consegue testar todas as funcionalidades",
            "O subsistema gerado pela implementação dos requisitos no fim de uma iteração poderá ser utilizado pelo cliente como protótipo.",
            "O documento de teste de usabilidade deve contemplar os critérios de acessibilidade para atender a todos os usuários do sistema."
        ],
        "answer":"O documento de teste de usabilidade deve contemplar os critérios de acessibilidade para atender a todos os usuários do sistema."
        
    },
    "q14":{
        "img1":"",
        "img2":"",
        "question":"A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.",
        "options":[
            "As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.",
            "As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.",
            "A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.",
            "A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.",
            "As asserções I e II são proposições falsas."
        ],
        "answer":"A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa."
    },
    "q15":{
        "img":"",
        "question":"É correto o que se afirma em",
        "options":[
            "II, apenas.",
            "III, apenas.",
            "I e II, apenas.",
            "I e III, apenas.",
            "I, II e III."
        ],
        "answer":"I e II, apenas."
    }
}